**智利國家足球隊**乃屬於[智利國家級的足球代表隊](../Page/智利.md "wikilink")，由智利足總管理。

因為地理和歷史因素，南美國家足球界一直都是由巴西和阿根廷所支配，而智利成績一直落後於這兩個南美足球強國。

## 參賽歷史

智利在世界杯最好的成績，是1962年在智利本土舉行的比賽中贏得季軍。[1990年世界杯外圍賽智利更爆出](../Page/1990年世界杯.md "wikilink")『詐傷罷踢』的醜聞，最後導致被國際足協重罰。當時智利作客對[巴西的賽事中](../Page/巴西國家足球隊.md "wikilink")，下半場中段智利落後一球時，智利門將[羅拔圖·羅傑斯被巴西一球迷拋入場內的煙花擊中頭部受傷倒地](../Page/羅拔圖·羅傑斯.md "wikilink")，智利全體職球員以安全為由拒絕繼續作賽，以至賽事被腰斬。但國際足協其後翻看錄影片段，證實羅拔圖根本沒有被煙火撃中，明顯是詐傷，國際足協認定智利其他職球員是知悉此事，之後仍拒絕作賽是為了以欺詐手段取得勝利，故判罰智利被禁止參加[1994年世界杯](../Page/1994年世界杯.md "wikilink")。

[1998年世界杯是智利繼](../Page/1998年世界杯.md "wikilink")1962年贏得季軍後，成績最好的一屆。當屆他們憑射手[森莫蘭奴和](../Page/伊万·萨莫拉诺.md "wikilink")[沙拉斯的](../Page/馬塞洛·薩拉斯.md "wikilink")**雙S组合**壓陣，闖入16强，但是被实力强大的卫冕冠军巴西所淘汰。但之後智利要到[2010年世界杯才再次出線決賽周](../Page/2010年世界杯.md "wikilink")，首輪分組賽與後來成為冠軍的[西班牙一同出線次圈](../Page/西班牙國家足球隊.md "wikilink")，但在十六強賽再次被巴西淘汰。

[2014年世界杯](../Page/2014年世界杯.md "wikilink")，智利再次晉身決賽周，但在分組賽即與上屆冠軍[西班牙及亞軍](../Page/西班牙國家足球隊.md "wikilink")[荷蘭同組](../Page/荷蘭國家足球隊.md "wikilink")，本來被認為出線機會不大，但智利先擊敗同組實力最弱的[澳洲](../Page/澳洲國家足球隊.md "wikilink")，再以2-0擊敗西班牙，最後雖負給荷蘭，仍以小組次名出線。智利出線十六強賽即面對主辦國[巴西](../Page/巴西國家足球隊.md "wikilink")，也是智利在十六年內第三次在世界杯十六強賽面對巴西，過去兩次巴西都能輕易獲勝淘汰智利，但這次智利與巴西在連加時在內的120分鐘仍踢成1-1，最後巴西在互射十二碼僥倖取勝淘汰智利。智利雖再次在世界杯十六強賽止步，但表現獲得廣泛讚賞。其中智利門將[哥迪奧·巴禾更因該屆世界盃出色的表現獲得西甲班霸](../Page/哥迪奧·巴禾.md "wikilink")[巴塞隆拿垂青](../Page/巴塞罗那足球俱乐部.md "wikilink")。

至於在[美洲盃足球賽方面](../Page/美洲盃足球賽.md "wikilink")，智利在[2015年美洲盃足球賽憑著主場之利](../Page/2015年美洲盃足球賽.md "wikilink")，最終互射十二碼擊敗[阿根廷奪得首個美洲盃冠軍](../Page/阿根廷國家足球隊.md "wikilink")。

在2016年百年杯決賽互射十二碼中再度擊敗阿根廷，衛冕成功，成為美洲足球的新興強權，本有望成為[2018年世界盃前面名次的優秀團隊](../Page/2018年世界盃.md "wikilink")，但球隊在[2018年世界杯外圍賽表現反覆](../Page/2018年世界杯外圍賽.md "wikilink")，雖曾在主場擊敗[巴西及](../Page/巴西國家足球隊.md "wikilink")[烏拉圭](../Page/烏拉圭國家足球隊.md "wikilink")，但卻被[阿根廷主客兩場](../Page/阿根廷國家足球隊.md "wikilink")「雙殺」，外圍賽後段更接連敗給已出線無望的[巴拉圭及](../Page/巴拉圭國家足球隊.md "wikilink")[玻利維亞](../Page/玻利維亞國家足球隊.md "wikilink")，以至遲遲未能鎖定出線資格。在最後一場外圍賽，當時暫列小組第三的智利作客以0-3慘敗給巴西，結果被阿根廷、[哥倫比亞及](../Page/哥倫比亞國家足球隊.md "wikilink")[秘魯超越](../Page/秘魯國家足球隊.md "wikilink")，跌至小組第六名，喪失晉身[2018年世界盃決賽周資格](../Page/2018年世界盃.md "wikilink")。

## 世界盃成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>最終成績</p></th>
<th><p>總排名</p></th>
<th><p>場數</p></th>
<th><p>勝</p></th>
<th><p>和*</p></th>
<th><p>負</p></th>
<th><p>得球</p></th>
<th><p>失球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1930年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1930年</a></p></td>
<td><p>小組賽</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1934年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1934年</a></p></td>
<td><p><em>退出</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1938年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1938年</a></p></td>
<td><p><em>退出</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1950年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1950年</a></p></td>
<td><p>小組賽</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>6</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1954年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1954年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1958年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1958年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1962年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1962年</a></p></td>
<td><p>季軍</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1966年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1966年</a></p></td>
<td><p>小組賽</p></td>
<td><p>13</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1970年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1970年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1974年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1974年</a></p></td>
<td><p>小組賽</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1978年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1978年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1982年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1982年</a></p></td>
<td><p>小組賽</p></td>
<td><p>22</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1986年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1986年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1990年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1990年</a></p></td>
<td><p><em>被取消參賽資格</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1994年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1994年</a></p></td>
<td><p><em>禁止參賽</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1998年世界盃足球賽.md" title="wikilink">1998年</a></p></td>
<td><p>十六強</p></td>
<td><p>16</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2002年世界盃足球賽.md" title="wikilink">2002年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2006年世界盃足球賽.md" title="wikilink">2006年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2010年世界盃足球賽.md" title="wikilink">2010年</a></p></td>
<td><p>十六強</p></td>
<td><p>10</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>0</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2014年世界盃足球賽.md" title="wikilink">2014年</a></p></td>
<td><p>十六強</p></td>
<td><p>9</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>2</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>6</p></td>
<td><p>4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2018年世界盃足球賽.md" title="wikilink">2018年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td><p>-</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>總結</strong></p></td>
<td><p>9/21</p></td>
<td></td>
<td><p>33</p></td>
<td><p>11</p></td>
<td><p>7</p></td>
<td><p>15</p></td>
<td><p>40</p></td>
<td><p>49</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 洲際國家盃成績

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年份</p></th>
<th><p>最終成績</p></th>
<th><p>場數</p></th>
<th><p>勝</p></th>
<th><p>和*</p></th>
<th><p>負</p></th>
<th><p>得球</p></th>
<th><p>失球</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1992年洲際國家盃.md" title="wikilink">1992年</a></p></td>
<td><p><em>未能晉級</em></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1995年洲際國家盃.md" title="wikilink">1995年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1997年洲際國家盃.md" title="wikilink">1997年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/1999年洲際國家盃.md" title="wikilink">1999年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2001年洲際國家盃.md" title="wikilink">2001年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2003年洲際國家盃.md" title="wikilink">2003年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2005年洲際國家盃.md" title="wikilink">2005年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2009年洲際國家盃.md" title="wikilink">2009年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/2013年洲際國家盃.md" title="wikilink">2013年</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/2017年洲際國家盃.md" title="wikilink">2017年</a></p></td>
<td><p>亞軍</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>總結</strong></p></td>
<td><p>1/10</p></td>
<td><p>5</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>3</p></td>
<td><p>1</p></td>
<td><p>4</p></td>
<td><p>3</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 美洲國家盃成績

| 年份                                          | 最終成績  |                                                      | 年份   | 最終成績                                        |     | 年份                                        | 最終成績   |  | 年份 | 最終成績 |
| ------------------------------------------- | ----- | ---------------------------------------------------- | ---- | ------------------------------------------- | --- | ----------------------------------------- | ------ |  | -- | ---- |
| [1916年](../Page/1916年南美足球錦標賽.md "wikilink") | |第四名  | [1939年](../Page/1939年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 第四名  | [1967年](../Page/1967年南美足球錦標賽.md "wikilink") | 季軍  | [2011年](../Page/2011年美洲國家盃.md "wikilink") | 八強     |  |    |      |
| [1917年](../Page/1917年南美足球錦標賽.md "wikilink") | 第四名   | [1941年](../Page/1941年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 季軍   | [1975年](../Page/1975年美洲國家盃.md "wikilink")   | 第一圈 | [2015年](../Page/2015年美洲國家盃.md "wikilink") | **冠军** |  |    |      |
| [1919年](../Page/1919年南美足球錦標賽.md "wikilink") | 第四名   | [1942年](../Page/1942年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 第六名  | [1979年](../Page/1979年美洲國家盃.md "wikilink")   | 亞軍  | [2016年](../Page/2016年美洲國家盃.md "wikilink") | **冠军** |  |    |      |
| [1920年](../Page/1920年南美足球錦標賽.md "wikilink") | 第四名   | [1945年](../Page/1945年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 季軍   | [1983年](../Page/1983年美洲國家盃.md "wikilink")   | 第一圈 |                                           |        |  |    |      |
| [1921年](../Page/1921年南美足球錦標賽.md "wikilink") | *退出*  | [1946年](../Page/1946年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | |第五名 | [1987年](../Page/1987年美洲國家盃.md "wikilink")   | 亞軍  |                                           |        |  |    |      |
| [1922年](../Page/1922年南美足球錦標賽.md "wikilink") | 第五名   | [1947年](../Page/1947年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 第四名  | [1989年](../Page/1989年美洲國家盃.md "wikilink")   | 第一圈 |                                           |        |  |    |      |
| [1923年](../Page/1923年南美足球錦標賽.md "wikilink") | *退出*  | [1949年](../Page/1949年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 第五名  | [1991年](../Page/1991年美洲國家盃.md "wikilink")   | 季軍  |                                           |        |  |    |      |
| [1924年](../Page/1924年南美足球錦標賽.md "wikilink") | 第四名   | [1953年](../Page/1953年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 第四名  | [1993年](../Page/1993年美洲國家盃.md "wikilink")   | 第一圈 |                                           |        |  |    |      |
| [1925年](../Page/1925年南美足球錦標賽.md "wikilink") | |*退出* | [1955年](../Page/1955年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 亞軍   | [1995年](../Page/1995年美洲國家盃.md "wikilink")   | 第一圈 |                                           |        |  |    |      |
| [1926年](../Page/1926年南美足球錦標賽.md "wikilink") | 季軍    | [1956年](../Page/1956年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 亞軍   | [1997年](../Page/1997年美洲國家盃.md "wikilink")   | 第一圈 |                                           |        |  |    |      |
| [1927年](../Page/1927年南美足球錦標賽.md "wikilink") | *退出*  | [1957年](../Page/1957年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | 第六名  | [1999年](../Page/1999年美洲國家盃.md "wikilink")   | 第四名 |                                           |        |  |    |      |
| [1929年](../Page/1929年南美足球錦標賽.md "wikilink") | |*退出* | |[1959年](../Page/1959年南美足球錦標賽_\(阿根廷\).md "wikilink") | 第五名  | [2001年](../Page/2001年美洲國家盃.md "wikilink")   | 八強  |                                           |        |  |    |      |
| [1935年](../Page/1935年南美足球錦標賽.md "wikilink") | 第四名   | [1959年](../Page/1959年南美足球錦標賽_\(厄瓜多爾\).md "wikilink") | *退出* | [2004年](../Page/2004年美洲國家盃.md "wikilink")   | 第一圈 |                                           |        |  |    |      |
| [1937年](../Page/1937年南美足球錦標賽.md "wikilink") | |第五名  | [1963年](../Page/1963年南美足球錦標賽.md "wikilink")          | *退出* | [2007年](../Page/2007年美洲國家盃.md "wikilink")   | 八強  |                                           |        |  |    |      |

## 中国杯国际足球锦标赛

冠軍:[2017年中国杯国际足球锦标赛](../Page/2017年中国杯国际足球锦标赛.md "wikilink")

## 現時阵容

主教練：[豪爾赫·桑保利](../Page/佐治·森柏奧利.md "wikilink")
最新一期球員名單、參賽次數與進球數更新至2015年7月4日，[2015年美洲盃對](../Page/2015年美洲盃.md "wikilink")[阿根廷](../Page/阿根廷國家足球隊.md "wikilink")。\[1\]\[2\]\[3\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>#</p></th>
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>出生日期</p></th>
<th><p>球會</p></th>
<th><p>上陣 (入球)</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>守門員</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/哥迪奧·巴禾.md" title="wikilink">克劳迪奥·布拉沃</a> (隊長)</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特城足球俱樂部.md" title="wikilink">曼城</a></p></td>
<td><p>95 (0)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/科洛科洛竞技俱乐部.md" title="wikilink">科洛科洛</a></p></td>
<td><p>1 (0)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/智利大學足球俱樂部.md" title="wikilink">智利大學</a></p></td>
<td><p>12 (0)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>后卫</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/烏真里奧·文拿.md" title="wikilink">尤金尼奥·梅拿</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/累西腓體育.md" title="wikilink">累西腓體育</a>(租借)</p></td>
<td><p>39 (3)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/漢諾威足球會.md" title="wikilink">漢諾威</a></p></td>
<td><p>8 (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊斯拿.md" title="wikilink">馬里西奧·伊斯拉</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/卡利亚里足球俱乐部.md" title="wikilink">卡利亞里</a></p></td>
<td><p>66 (3)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/贝尔格拉诺竞技俱乐部.md" title="wikilink">贝尔格拉诺</a></p></td>
<td><p>24 (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/包爾斯亞.md" title="wikilink">吉安·波塞魯爾</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/智利大學足球俱乐部.md" title="wikilink">智利大學</a></p></td>
<td><p>67 (6)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/加里·梅德爾.md" title="wikilink">加里·梅德爾</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/國際米蘭.md" title="wikilink">國際米蘭</a></p></td>
<td><p>80 (7)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/智利大學足球俱樂部.md" title="wikilink">智利大學</a></p></td>
<td><p>80 (3)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>中場</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/布魯日足球俱樂部.md" title="wikilink">布魯日</a></p></td>
<td><p>18 (0)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/博卡青年競技俱樂部.md" title="wikilink">博卡</a></p></td>
<td><p>26 (1)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿圖羅·比達爾.md" title="wikilink">阿圖羅·比達爾</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/巴塞隆拿.md" title="wikilink">巴塞隆拿</a></p></td>
<td><p>0 (0)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐治·華迪維亞.md" title="wikilink">佐治·華迪維亞</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾華達足球俱樂部.md" title="wikilink">阿爾華達</a></p></td>
<td><p>68 (7)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬迪亞斯·費南迪斯.md" title="wikilink">馬迪亞斯·費南迪斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/AC米蘭足球俱樂部.md" title="wikilink">AC米蘭</a></p></td>
<td><p>66 (14)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/大衛·皮薩羅.md" title="wikilink">大衛·皮薩羅</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/佛罗伦萨足球俱乐部.md" title="wikilink">費倫提那</a></p></td>
<td><p>46 (2)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/特温特足球俱樂部.md" title="wikilink">特温特</a></p></td>
<td><p>24 (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="../Page/查爾斯·阿蘭吉斯.md" title="wikilink">查爾斯·阿蘭吉斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/利華古遜足球俱樂部.md" title="wikilink">利華古遜</a></p></td>
<td><p>40 (6)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/切爾達足球俱樂部.md" title="wikilink">切爾達</a></p></td>
<td><p>38 (1)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>前鋒</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿歷斯·山齊士.md" title="wikilink">阿歷斯·山齊士</a>(副隊長)</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/曼徹斯特聯足球俱樂部.md" title="wikilink">曼聯</a></p></td>
<td><p>86 (27)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/毛里西奧·皮尼利亞.md" title="wikilink">毛里西奧·皮尼利亞</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/亞特蘭大足球俱樂部.md" title="wikilink">亞特蘭大</a></p></td>
<td><p>36 (6)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/爱德华多·巴尔加斯.md" title="wikilink">伊度阿度·華加斯</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/新利昂自治大學提格雷斯足球會.md" title="wikilink">提格雷斯</a></p></td>
<td><p>48 (22)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="../Page/安吉洛·亨里克茲.md" title="wikilink">安吉洛·亨里克茲</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/薩格勒布發電機.md" title="wikilink">薩格勒布發電機</a></p></td>
<td><p>8 (2)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 著名球星

  - [马克·冈萨雷斯](../Page/马克·冈萨雷斯.md "wikilink")
  - [大衛·比沙路](../Page/大衛·比沙路.md "wikilink")
  - [馬塞洛·薩拉斯](../Page/馬塞洛·薩拉斯.md "wikilink")
  - [伊雲·森莫蘭奴](../Page/伊雲·森莫蘭奴.md "wikilink")
  - [阿歷斯·山齊士](../Page/阿歷斯·山齊士.md "wikilink")
  - [維度](../Page/維度.md "wikilink")
  - [哥迪奧·巴禾](../Page/哥迪奧·巴禾.md "wikilink")

## 參考來源

## 外部連結

  - [智利國家隊官方網站](http://www.anfp.cl/seleccion-absoluta)

[Category:智利足球](../Category/智利足球.md "wikilink")
[Category:南美洲國家足球隊](../Category/南美洲國家足球隊.md "wikilink")

1.  [Nómina de la Selección Chilena para la Copa
    América 2015](http://www.anfp.cl/noticia/24016/nomina-de-la-seleccion-chilena-para-la-copa-america-2015)
2.  [Jugador convocado a la Selección
    Chilena](http://www.anfp.cl/noticia/24035/jugador-convocado-a-la-seleccion-chilena)
3.  [Jugador convocado a la Selección
    Chilena](http://www.anfp.cl/noticia/24045/jugador-convocado-a-la-seleccion-chilena)